\mintedentry
{template.cpp}
{Template base para abrir um problema e começar a implementar.}
{Template base para uma solução de contest.}
{c++}
{content/contest/template.cpp}

\mintedentry
{.bashrc}
{Comandos de shell para compilar, rodar e comparar saídas rápido.}
{Comandos úteis para conveniência durante o contest. \texttt{c} e \texttt{cs} para compilar. \texttt{gen} para gerar casos de teste com \texttt{gen.py}. \texttt{rr} para rodar o programa e escrever os outputs em arquivos. \texttt{chk} para comparar outputs.}
{bash}
{content/contest/.bashrc}

\mintedentry
{Template de stress testing}
{Template de gerador.}
{Template de gerador para stress testing. \texttt{randrange(l, r)} dá um inteiro aleatório em $[l, r)$. \texttt{shuffle(lista)} permuta os elementos inplace. \texttt{sample(lista, n)} pega $n$ elementos aleatórios da lista sem repetir. \texttt{choice(lista)} escolhe um elemento aleatório da lista. \texttt{combinations(lista, k)} encontra todas as combinações de $k$ elementos da lista. \texttt{permutations(lista)} encontra todas as permutações dos elementos da lista, ignorando que podem existir elementos repetidos. \texttt{prod(a, b)} encontra todos os arrays com o primeiro elemento em $a$ e o segundo em $b$. \texttt{prod(a, repeat=n)} encontra todos os arrays de tamanho $n$ com elementos em $a$.}
{python}
{content/contest/gen.py}

\mintedentry
{.vimrc}
{Configuração do Vim para contest.}
{Configuração do vim para conveniência durante o contest. \texttt{Hash} serve para calcular o hash do texto selecionado e encontrar erros de digitação mais fácil.}
{vim}
{content/contest/.vimrc}
